想請教各位連登股神有關合和集團出售合和公路所有股份一事

請問理由為何？對合和公路以後股價影響又會點？

唔清楚 留名學野

撤資

合和實業（00054）在2017年最後一個交易日，突然公布近百億「大刁」，出售主席胡應湘多年心血合和公路基建（00737），予深圳國資委旗下的深圳投控。胡應湘明言，是次出售旨在配合深圳地方政府日後於「粵港澳大灣區」內的交通規劃。

其實可唔可理解成國家收購？

合和預期，交易完成後，將錄得淨收益約49.21億港元。作為公路收費股，合和公路擁兩大經濟「命脈」，即廣深高速公路及珠江三角洲西岸幹道，後者更是往返廣州與橫琴唯一一條最便捷的高速公路主幹道，料可直接受惠橫琴國家級新開發區及港珠澳大橋的落成。

類似係為咗配合日後廣深港鐵路通車。

胡應湘切丁賣仔

打錯，係港珠澳大橋。

點解巴打覺得一定係負面？
點解佢要賣仔？經營有困難？

國家要你賣就賣, 唔賣就強制收回, 再嘈屈埋你貪污
老董都拿拿聲賣左東方海外啦

本身條公路有期限，好似係2027到期？依家賣番俾政府，好過到期渣都無啦

又一間港資要賣仔

既然係國家收購，長遠會否利好股價?

邊個收購無所謂啦
下手保證維持到派息最緊要

54今日好似升少左？賣公路賺差唔多50億（每股$5.6），當0.5x pb 都應該升$2.8？仲未計有機會派特別息...

有錯請指正

評已正，想知樓主點學投資架，好勁
thx

合和實業（00054） 好似冇乜郁動？